[公安] 路透社：警務署保安部復政府部對付反對支那異見者

[...]Serving and retired police officers, lawyers and lawmakers describe intensifying political operations by the police force's Security Wing, an elite unit that officially handles sensitive tasks including VIP protection and counter-terrorism investigations.Sources familiar with the wing's work say it led surveillance and monitoring operations against the National Party and more than a dozen other groups.[...] "BACK TO THE FUTURE"But many observers say the government is using the Security Wing to tighten its grip even without Article 23.The wing's officers were deeply involved in producing the 700-page dossier the government used to justify banning the National Party. The document tracked its statements, public appearances and activities.For some, that has echoes of the colonial-era Special Branch, which monitored potentially subversive Chinese and Russian communist activity across Hong Kong during the Cold War. The agency was disbanded in 1995, two years before Britain handed Hong Kong back to China."It is clear it (Security Wing) is doing much more political work now," said James To, a veteran democracy advocate who has spent much of his 27 years in the city's parliament scrutinizing the government's security policies."My worry is that when you monitor people's political life and thoughts you are going against the spirit of the human rights provisions of the Basic Law. There is a need for balance," To said.To said the government had repeatedly refused requests by Hong Kong's legislators to discuss the Security Wing's operations in detail.Headed by an assistant commissioner, the Wing has over 700 staff, according to government information provided to lawmakers in recent years, some of whom have close ties with mainland Chinese counterparts as well as foreign diplomats based in Hong Kong.[...]

[...]One former senior officer familiar with the branch's work said he was witnessing a sea change in the government's previously hands-off approach."It is back to the future," he said. "It is eerie to see them embark on the same kind of monitoring and control operations that we used to do with an entirely new generation."Police declined to comment on whether other activists or groups, including those calling for greater autonomy in the longer term such as Joshua Wong, were being targeted, saying the department wouldn't "disclose details of operations and investigations."Some observers see an expanding clampdown as inevitable given the political climate."They (the police) are clear what China's thinking is on this issue," said a senior police source, who declined to be named given the sensitivity of the issue.(Reporting by James Pomfret and Greg Torode in Hong Kong; Editing by Gerry Doyle)

烏大龜出嚟翻譯啦